社工點解咁高人工？

因為係專業人士？

不嬲香港政府定人工亂9定

特首on99夠咁高人工啦

告發d人扑野
差人調查落charge, 有工番
醫生要驗身, 又有工番
律師有case做, 又有工番
法官有case判, 又有工番
最後去到懲教又有工番

成條產業鏈係晒度, 你話和唔和味?

即係NGO都係跟正苦薪酬水平？

阻人扑野要燒春袋

其實2000年前係社工最風光既時光，當時係除左入ao，做醫，律師之外，最搵銀既科

唔係高
係正常
只係好多私企垃圾工太低人工太扭曲

鬼叫人地讀完大學有個牌咩
你IT, BBQ果D有冇?

幫新移民快速上公屋，拿綜援

我只係覺得社工同個啲私企既垃圾工一樣

專業資格有牌有公會同冇牌冇公會嘅分別

社工=左膠

呢啲易做
同埋做青少年服務

有幾多個肯去做跟精神病人個類既社工

冇社工，政府福利野邊個捉假報同幫手管理？
邊個為學生同家暴家庭心理治療？

同埋社工係要考牌，2個半月實習，無數份report 分析，係一項專業

每種工自然有佢存在意義
我最憎人屌社工冇撚用

【國際戰線，急需支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠3萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

同毅進警察比, 人工合理
係出面私人市場人工過低

正常人估都估到社工根本好少報警，免得過冇人會咁傻報警，報一次啲文件有排玩，仲未計file要上庭，個社工實做到仆街

最鍾意報串同刻薄

願意同政府抗衡/有議價能力嘅工就高人工，一開頭社工人工低到狗都唔屌架，啲大粒野話佢自己個代爭取返黎
利申聽返黎，唔知details成件事係點

btw出政府糧抗衡政府都幾好呀，識好多社工做家長車又捐錢，開tg救手足channel，有啲機構仲可以612一齊罷工

社工屬於半專業
因林鄭月娥一筆過撥款
除教育局、ha、社署外的社工絕大多數唔跟政府薪酬水平
NGO 聽講最低係保良局 1萬3以下嘅offer都出過
理論上 社工算係心理上嘅醫生
但多文件要處理 令大部分社工都使到機構人咁
當一個服務使用者申請嘢 大約有5-10份文件
要定期整理、刪除
但都只係九牛一毛

最慘係部分機構冇point跳的
入行個個價
每年運氣好可能有幾百加
入職行情嚟講 由於老屎忽長駐
入職有1萬8已經係相對唔錯
晉升前景唔明朗

心理治療係咪應該比返心理學家做輔導?

扑野個d
你咪撚同佢講啦屌
你衰十一 仲要同個社工講 好撚威？
要報警工作程序多到仆街
冇社工想報
你係要講佢知
佢唔好做 你都大鑊
講真 你唔講邊個捉到你
社工上門捉姦在床咩

社工係性價比最高行業
簡單易讀又高人工

心理上既醫生係心理學家?

咁比無得比

其實it都應該要考牌

你覺得Clin Psy 會唔會持續一年不斷個個星期上門去探個case
大家角色唔同

幫新移民係少數機構嘅獨市生意
Eg新家園
佢仲有大陸來港一條龍服務
包諮詢、單程證、到港後培訓、申請公屋、搵工一條龍
機構紅底 藍到仆街
返個間個d一係新移民 一係就比錢鬼迷心竅（因紅底資本，價錢高福利好）

但業街有專攻絕大多數 都唔洗搞新移民的

你用考牌時間精神讀社工牌番來
我諗條路光明好多

而家喺香港同政府有關嘅工先會高人工

我聽到係22-25K起薪

比好多商科既私人工高

青少年服務係最麻煩
搵工已經頭痕
今時今日邊有青少年仲去中心

咁你做咩唔槍口對外 指責警察
反責諉過與同行者

我係同意某啲專門既社工有用，例如會監察政府同機構既社工位。
但社會福利假報好多時係ngo機構做，而好多ngo機構既管理層都係社工，我見到既係咁。

院舍發生事故而社工高層為唔想見報同損害名聲而唔報警，仲會做埋判官去判定事故既責任人。有律師講talk亦都講過有好多呢啲case，突登去院舍比社工高層啤住咁講talk叫人工作上有咩事最好係報警。

我真係見唔小，我都好想絕大部分社工係做我同意有用既位置。但奈何讀社工個陣，就已經被洗腦為，社運有關既社工位置係視為唔好/搞事既位置。

另外，大陸對於香港社福界既滲透已經7788。所以，有心幫年輕人既社工唔係無，但對抗年輕人既亦都係社工自己友。

社工會提供初步接觸、了解同輔導
當然 情況嚴重或有需要轉介心理學家
都係程度問題
唔通佢喊一次就排心理學家咩
普通料社工搞 社工陪
情緒/精神科嘅就交比心理學家

審批老綜個批人好似唔係社工黎
如果係既，更加唔值咁高人工啦，鬆到咁

大把唔係社工既都係前線支援各方啦

我都知每種職業有佢存在既價值
只不過我個人認為佢既所謂「專業」未值咁既人工

如果你見過心理學家
除非你好有錢睇私家
唔係你首先要排1年
再同佢傾到5分鐘
每1-3個月複診同佢傾多5分鐘
香港呢方面嘅資源太少
佢想搵人陪 咪社工做囉

我睇過公立醫院clin psy
一個月會有一次見到，見一次都可以一個鐘以上。
亦都識好幾個專業人士朋友情緒問題搵幫手，覺得社工唔夠幫到佢地，但社工唔肯轉介clin psy。
佢地用多啲錢去private cp。
已經好返好多。
如果係做定期assessment上既事，咁可唔可以話係心理上既護士?

睇#40

成日要去報串做報警撚，高危行業嚟

其實唔係社工高，係其他工太低

你可以政府薪酬表
Swa起身2.1k 理論上冇機構會比超過薪酬表嘅人工
跟薪酬表已經係偷笑
整筆過撥款政策下
機構可以自由處理社工人工
所以大多數機構想用兩個社工嘅人工請三個社工
足point嘅機構得社署、教育局、醫管局呢d政府嘢
又得幾多個位

做一般社工swa就算足point(ngo mid point)，頂薪都係得3萬頭，講人工既話做黑警仲好

社工話就話幫人，好多時都係幫政府做埋d仆街嘢，然後俾粒糖你

足既話一般point 9起，有degree可能多1.2個point，如果成世做swa位升唔到既話，point 16封頂

果啲應該係社署社會保障助理/主任，唔係社工職系

做EO咪仲好社工真係狗屎垃圾先讀，讀完一日做十幾個鐘，仲要俾班NGO壓價

有禁識諗洗撚見社工咩

見到一個鐘咁fit?
我朋友去都係一句起兩句止派藥就算

我唔清楚佢基於咩情況作考慮
我會建議轉社工跟/自己睇醫生拎醫生紙轉介

心理上嘅護士呢 就無所謂嘅
都係形象化 等大家易d幻想

台灣嘅片引用落香港
明朝嘅劍斬清朝嘅官？

如果講一次 輕輕帶過
社工會扮聽唔到 唔會追問
但如果炫耀咁樣
衰十一仲覺得自己好型
個社工除咗報警別無他選
咁都係入去反省下啦
怪得邊個

派藥個啲係精神科醫生psychiatrist
心理學家clin psy係用心理治療同輔導去為client治本
醫生就真係幾個月睇一次，同埋一次見5分鐘。

心理學家就係輔導人既角色，精神科醫生係診斷加用藥係幫手治療。

社會工作主任職系以前叫社會福利主任職系
係70年代開始比只有社工學位既人報考
但個時只有港大同中大有社工學位
再加上NGO前景、服務都比政府好好多
所以當時係冇人會入政府做社工
（以前年代NGO工作彈性大自由度高，而且升職快，基本上大學畢業入去已經係中心主任，幾年就會升級，30歲做到最大粒都唔出奇）

有見及此，政府建議將助理社會工作主任既起薪比學位職系起薪定高2點
同時亦設立3個跳薪點，更加開放比冇社工學位既大學畢業生報考
只要佢地入職後讀返書有社工牌就比佢地繼續升
甚至當年有聲音建議社工提升至專業職系，但無下文

所以社工職系既待遇係政府學位職系黎講係好好
起薪點高、無需升職直達pt33、最高可上副署長D3位
依個就係社工職系既簡單歷史

社工唔算係半專業啦
係政府統計處上社工係專業人士，外國亦都當社工係專業人士
依點係一般都會認同
但社工依個專業既特點確係知識係同其他學科share
所以好得意既係，一個社工會去上心理學家既堂，但心理學家都會上社工既堂，大家互補不足

不過香港社工太參差（然而整體專業性係東亞絕對係領先地位）
係美國基本上要Master級先出得黎，而且亦可以進修成為執業社工，依班人係可以斷症
英國社工既權力則係比較大，尤其係精神健康上，好多文件都係要醫生同埋社工簽先會approve

臨床心理學家(CP)同教育心理學家(EP)係香港既專長係做評估同埋基本既心理治療
輔導的話，其實係輔導心理學家既專長
如果單純以輔導黎計，一個社工好可能做得出色過CP/EP
以輔導心理學係香港得樹仁有得讀，加上冇法定地位
輔導員亦係冇法定地位，又冇心理學家既光環
所以輔導心理學家同輔導員既職能係香港比社工弱化得好緊要

至於心理治療，其實讀過就做得
心理治療係要學一世，每個治療師都有唔同風格
心理學家當然係有基本底子，佢地更識得運用心理治療，但一樣要不斷進修

乜人都有 唔係非黑即白

好多有sw牌

冇關係，有社工轉行賣保險添

你咪撚戇鳩啦你
真正社工邊個會想報警啊

講緊審批嗰啲... 無關係？

咁分享又識多啲

應該無，如果係社會保障主任批既話，咁呢個位係冇要求有社工牌

唔準你咁講, 香港班社工
搞活動好PRO好多元化
打邊爐行山電競

我講緊無要求.... 但現實有好多有牌...
明未？

仲拉埋保險講無關係

單論香港目前制度 我認為社工的確係半專業
同專業最大嘅分別係持續進修
醫生等專業規定每幾年必須接受為時幾多個鐘嘅進修先可以繼續領牌執業
但社工註冊局冇相關規定
因此我認為係半專業

班有社工招牌既人不是做緊社工既工作既話，咁佢係咪仲係做緊社工？

唔否認有d社工係為搞活動而搞，又或者冇心去搞
唔止依d，講緊社署有d中心既社工搞既活動都係呀媽係女人，講緊佢地係每個月搵7萬等退休唔想升個班

不過如果個社工係有心有方向搞依d活動，的確有佢既意義
好多參加得依d組既人唔多唔少社交真係有d困難
老實講一個正常社交既人鬼得閒參加依d活動同小組咩
係依d社交小組活動中，佢地確實係學識左更多社交技巧同識朋友
亦都可以重新認識自己、相信自己有能力
唔講咁多呀，講有d人帶班後生仔買衫買野食，
真係可以令人由唔敢入去買野，到主動問sales、主動叫野食
都真係有佢既意義wo

活動只係手段係工具
一定選吸引到人嘅
係睇佢點通過活動嚟幫助服務使用者

我想講有幾個frds 當初得ad 或者好似鄺神n次cert eng都唔合格都做到
有幾專業?
你話讀social science就話姐

Um...竟然social science專業d?

衰啲講，明愛，港專，能大，I大果啲就算把啦，好多係有心做，但連寫中文都未寫得好

2個半月實習 , 正確黎講係700-900個鐘

介唔介意講下排左幾耐先排到??

其實有諗過都舉報左好多獸父CASE 出黎

我都同意制度上的確係保障唔到社工既質素
好似5年前有人提出過有專科社工制度
我自己就好贊成，起碼令到社工可以持續進修
同時亦都係對社工能力既一個肯定

奈何有人覺得照顧唔到副學位社工所以冇左下文
香港社工要真正專業化，老實講得兩個方向
一係就cut哂所有副學位，一係就副學位社工唔可以自稱社工
(極端d既例子係讀完牙科治療，係香港可以做牙科治療師，但唔係牙醫，因為係兩個職業黎）
但無論點樣做都一定有好大回響
而且確實係香港而言副學位同學位社工讀既野真係冇太大分別
NGO黎講先唔講大把學位社工做SWA
更重要既係SWA同ASWO(非IC級)既職責其實冇咩分別
要分開兩者係非常困難既事

唯一可以做既就係開返多D轉換課程
比副學士社工進修成為學士社工，同時慢慢cut哂副學士社工
最後好似老師咁，全面學位化，政府所有錢都用黎請ASWO
學位社工做SWA既問題亦完美解決
專科社工制度又可以實施返

政府會咁做先算

黑警仲要會考0分都可以做

新家園
呢間成日都請人 (大家都知咩事

淨係睇人工唔睇興趣專長搵工會後悔

唔係話唔睇錢，
但淨係睇錢既話大把工好搵過社工。

入學要求同專業性未必有直線關係
以前三寶夠係水泡中既水泡，依家就半神科
你可能唔知既係，以前個年代教育同社工都係收得相當高，唔通個時係專業依家又唔係？

會計..工程個d夠易入，人地一樣係好專門
不過我認同既係社工本身冇好嚴格既考核制度
正如會計工程個d，入去係易，但真係要做會計師同工程師係難
讀city law既夠低分啦掛，你係勁既讀到pcll既出到黎一樣係律師

社工正正係冇依個制度
一係就好似醫科咁，得2間大學有，自己圍威喂考試合格就做到醫生
但依家間間大學都有社工，又冇一個完整考核制度
真係好參差不齊

單張指，協會將於8月17日探索遊，目的是讓參加者「透過社區活動了解和熟悉香港」，行程包括參觀歷史博物館、午餐及「港島區活動」。上載相片之市民又指出，街站廣播表明行程包括「和平普選大遊行」，不過單張卻未有註明，有誤導市民之嫌。

新家園福利好? 福利黎講應該係最低賤bo
但知唔知點解咁多人入去做
係因為一班又一班既中國學生黎香港讀MSW
佢地畢業後咪可以黎做社工，咪可以加入依D機構

請問可唔可以舉例下咩叫做會監察政府同機構既社工位?

社工會做直接服務,都會做政策倡議.... 但唔明咩叫「會監察政府同機構既社工位」

但奈何讀社工個陣，就已經被洗腦為，社運有關既社工位置係視為唔好/搞事既位置。

其實社工除左係一份工 都係一個身份, 最基本註冊局的工作守則:社工有責任維護人權及促進社會公義, 就算實務真係做唔到, 都唔相信有學校係教社工唔好理個社會發生咩事, 再者, 有社區發展既機構會以請願行動去爭取訴求, 但市面上的9成9既社運都唔係由 社工 係受薪時所舉辦出黎......

最後想講講, 大陸對於香港社福界既滲透已經7788 真心想知點個講法係點總結出黎, 社會服務 社工 係西方國家 發展福利下 生出黎 一個有系統的服務與專業, 支那都有社工 而且以維穩為主,
實際上香港既社會服務 同社工培訓 發展得遠比支那好, 支那都不時要香港資深既老師同社工去做training 同埋黎學香港既一套

我可個年代 根本冇人想入教院 寧願repeat
但教院明明係教師係直接
搞到在我而言 教師根本不算專業

=西野

唔係福利好 係夠西無人肯做 你無見佢成日出AD咩

不過係政府黎講，社工人工算underpaid左
記住我講緊既係政府公務員架構裡面

作為學位職系，社工條尾雖然長，升職可以升好多級
但係好多人要係entry rank停留好耐
慢慢由16跳...幾年前講緊可能成世都係33max
雖然依家高級職位開多左，但普遍都要10年先升到職

而其他學位職系，AP/IO/OLO，當然仲有EO/TO/ALO個d
佢地entry rank看似頂薪冇咁高，都係pt27
但人地幾年就會升職升到pt28
佢地升到pt34既速度可能同社工差不多
不過就快好多去到pt28

社工比起以上職系
責任一定係更大，始終助人專業都係同人既福祉甚至性命有關
再加上社署工作量非常大，個個都做到痴線
要社工慢慢pt16跳10年先升職係好唔尋常

所以社工並唔高人工，對比其他政府學位職系黎計的話

而當年點解要有「專科社工」依樣野想提出
背後講緊既係想名正言順比政府將ASWO分開兩個職級
同其他學位職系睇齊，即係ASWOII就pt16-27、ASWOI就pt28-33
當你做夠5年做到專科社工，就可以升職去ASWOI拎pt28
情況同PT/OT個d類似

不過個plan依家都冇哂聲氣
同埋都唔多人知道當初係有咁既意思，而唔係只係單純想社工進修
大家繼續做1年又係ASWO，做20年都係ASWO

現實呢d位好多都係女人，係咪即係女人幫大陸人呃政府錢

因為學校社工/老師等系用政府撥款/資助，政府一撥就幾十億，私人市場班老闆駛一蚊都怕你駛多距蝕俾你～

隨你點講

駁唔到？

警務處處長都冇要求社工牌，但係鄧炳強有
又關事？

其實由頭到尾都冇話佢地完全係幫大陸人呃政府錢
其實只係上面嗰個人話緊冇要求有社工牌
我只係講現實係好多批嘅人都有社工牌
唔需要無限上綱上線
你覺得點就點
狗咬你 唔通你又烏低身咬返隻狗咩

成班垃圾平時坐centre扮工 文書技能分分鐘廢過啲文員

喺贏在把口 識玩誘導

大把社工支持獨立 唔會搞分化
甚至走得好前都見過
咁都左膠？

認同 香港人就係太鍾意貼標籤

社工工作似普通科醫生/護士
CP 全港800 個
精神科醫生400 個左右

你無社工幫手處理一班，幫手係學校睇一睇啲細佬follow up 邊得？
你諗住香港人有事可以個個都去晒睇CP？

利申：學校做 社工幫到勁大忙

政府架構黎講
社工頂多都只係半專業

仲有人信連登/五毛啲抹黑？
社工唔會親自報嫁
一定係家人決定報警
咪撚傻

Btw 你個女衰11 你個仔比人雞姦 記住唔好報
否則你係報警撚

根本左膠/幫新移民個班係少數
乜行業都有藍有黃啦屌
五毛永遠鐘意鬥黃 搞分化

連登仔咪撚再信好無

多女人做既工…
必然會係工資高於價值…

邊間可以咁做？ 開名
我即讀個社工牌返黎去做

不過開唔到名就收皮

一直都話要一校一護士，最近比咗錢去精神科護士做呢樣野。
不過我都同意係呢個moment個plan仲未完全做好個陣社工幫手做轉介。
而且之前先話係醫療開支缺錢情況下，仲要攞走一億醫療開支起港豬澳。

垃圾職業

我肯根本大把人肯

你聽返黎嘅唔係社工位

其實我一路都唔覺社工屬於專業人士
又無資格試，又無公會（得工會），又無制度要求持續進修同考核。
Ngo社工文書能力大部份都唔高，好多都係high dip 再補pt degree。
我又唔會話佢哋無用，但人工偏高同能力參差。

用返你個邏輯就係上綱上線？咁你都幾得意

宜家無乜pt degree啦和
Cut得七七八八
除非你個班都係老屎忽

一校一護士
個護士一星期黎一日啵ching
大校一間可以有成千人，一日八堂 護士見得幾多人？
有幾多mental Heath case 係hidden

護士既專業都取代唔到社工
中學生需要聆聽 理解 陪伴
有時老師都要搞啲班聚，先同到啲同學熟 取得到作地信任

純以人工討論:
社工人工起薪點係算偏高, 以DP SWA足PT起薪價都有22K, 唔洗大學畢業都有22K算唔錯, 但頂薪就得(NGO MAX)33K, 絕對唔係高
NGO ASWO(DEGREE), 起薪 33K - 53K
社工係起薪高, 但後續好多都唔夠商科, 但無雙糧無BOUNS.

而加畢業人數不斷上升, 位又唔係多好多, 好多DEGREE 都係要做緊SWA, 所以好多人都唔係足PT

但又多左能大，宏恩果啲

社工唔算係十分專業, 每一方面都比唔上專材, 但就係要樣樣都識D
因為專材人數少又珍貴, 你話有情緒問題唔搵心理醫生/治療師/精神科醫生, 政府排勁耐, 又幾個月先睇一次 , 私家又貴到仆街, 正常人好難負擔
你唔可能有野就直接搵到個專材答你, EG你唔會病情有變可以立即打比你個公立醫生(有錢就可以去搵私家)
但搵社工你打電話就搵到

其實啲五毛好易睇，留個負皮 講野極端，無論據，淨留一句， 社工廢，就帶起到風向

係，所以社工好聽啲就話樣樣都識啲，衰啲講就係周身刀冇張利，不過亦都係做左第一層既角式，去初步評估呢個人需要啲乜服務，再轉介佢去有關既服務或專才到，同答一啲每方面既基本野

勁多社工行到極前

自已打社工回帶大把你睇
究竟點解要不斷係連登問相同問題
你話過左半年時代唔同左就話姐
三日唔埋兩日又問 你唔悶
連登d人都答到悶啦

社工唯一工作就係幫納稅人燒銀紙

Search 大銀 On fb
最近多左好多抹黑

何以見得？
比多啲論據呀 好悶呀

有兩類社工最爽
一係呃獨居老人遺產
一係屌老公成日中港兩邊走個班新移民人妻或單身媽媽

抹黑社工真係易，求其塞個罪名就得，
出面個市場俾人剝削就話社工人工高。
其實大家有冇覺得係市場問題？

講到咁好，不如大家一齊去學去做？
我都想多啲人讀社工，我都想失業。
社會上大家都可以解決到自己嘅問題根本唔需要社工，如果社工真係無用嘅，唔會有一百年歷史。

利申：社工

幾校一護士就差不多
精神健康係好重要，好多人都有精神困擾
但係亦有好多人面對既困難同精神健康冇咩關係
得罪講處理情緒健康問題社工做到精神科護士都做到
但其他問題就社工先做到
係政府立場係冇需要請多個護士

訓練一個精神科護士幾錢？
護士人手短缺 精神專科既小之有小，你講既野唔貼地
CP 可以解決晒社工同護士做到既野添，但有無可能幾校/一校一CP?

現有制度下社工可以同中學生建立更好既關係
錢買唔到關心
講白啲，你唔開心都想搵一個熟既人講啦

呃老人家遺產？
呃單親媽媽蝦條？

睇少啲AV la

自膠
打錯 佢地講野唔貼地先岩

Sen 升學就業 bully 家庭關係 等 護士處理唔到

同意。係愈來愈多，好似fa咁，已經唔只得守護孩子一team人。呢個我係好感激佢地。
不過上面我指出既院舍個啲社工，甚至係教學既社工，都反而係以上提到，對於社福機構假報，有事故唔比人報警/報完抽後算賬再做埋法官，紅底機構cap水，呢啲又係一啲唔同行到極前社工既人，但佢地亦都係社工咁解。

另一樣野岩岩都無講，就係有見過院舍社工仲要override醫療決定。例如院友真係有事但唔比院友去急症室，唔問護士而比嚴重糖尿既人食對佢唔好既野等等。

因為移唔到民

所以係咪精神科護士可以被取代?

穩維工具

1. 所有關政府事既都係高人工
2. 社工而家八大出黎, 好易搵工, HKU或者CU 出黎多數直入ASWO, 拎三萬年年跳

係咪即係用錢唔其所，用好多錢去訓練個精神科護士，但係就做唔到用小啲時間同錢訓練既社工可以做到既野。
既然社工完勝咗精神科護士，應該用訓練精神科護士既錢去訓練多啲社工，做到小啲資源去幫到更多方面?

同埋我既工作令我係醫院同院舍接觸到唔同既社工同護士，而精神科護士講，首先都係同client建立好既關係先。

同埋不嬲都朋意護士人手短缺唔包精神科，所以可以開始做一校一護士之類既計劃。不過岩既，社工可以做到既比晒社工做就岩晒。

不過多謝巴打，比我了解到更多社工對於唔同方面既心底說話

發展既plan
普通科護士唔夠人ma

點樣似普通科醫生?

公立clin psy 去普通門診跟手排期咪得
專業人士有收入睇私家啦
其實唔駛社工轉介

按你logic
專科醫生係咪可以被取代？

普通科醫生係咪重要過專科醫生？

呢個我同意
部分位置係要黎咁做

我就係見你講精神科護士可以做到A
社工做到ABC
社工做到晒佢地做到同做唔到既野

你邊位呀要你同意

不過Sorry
呢個post topic可能令人覺得我講既野=社工唔值依加人工，呢樣野我又唔覺得。
我好同意社工係比人壓價壓得好西利。
有haert既註冊社工一入去做要做swa。
但真正比註冊社工既價應該係swao既價。

唔好曲解人意思
專科護士係進一步mental health care
社工可以幫手發掘hidden 既mental health 既case
要發掘hidden case 需要大量時間經營

而且，社工既範疇唔只mental healt
精神科護士係專做mental health
兩者功能唔同 但兩者都重要

另外，有無咁既資源同人手，令精神科護士可以同所有中小學生建立好關係，令佢有需要事肯搵你？

同埋都係個句，精神科護士唔會做到其他社工工作，eg 處理升學就業、bullying 、仲有一連串成長會發生既問題

但世畀唔係黑同白去分
護士係做得專，社工係最基本介入個層
兩者都重要，唔係二元對立

利申：非社工但係學校工作接量唔同社工

我用普通科醫生比喻，係因為
社工可以處理普通情緒需要
普通科醫生醫傷風感務
有啲位太專業就可以Refer

做野唔係你諗得咁表面 用咁簡單既logic 就解釋

社工做最基本介入 發掘hidden 需要既人
護士做專業精神科既治療

咁簡單都唔明？

另外，有無咁既資源同人手，令精神科護士可以同所有中小學生建立好關係，令佢有需要事肯搵你？
>>所以咪就係plan整緊學校士，不過社工係食咗頭啖湯呢個係事實。

同埋都係個句，精神科護士唔會做到其他社工工作，eg 處理升學就業、bullying 、仲有一連串成長會發生既問題
>>呢個我同意。

sorry我自己衰，講得人地好差。

我蠢對唔住，我係廢人。
聽完咁多，似乎護士係學校做既野唔多
如果用駐校護士既錢做請社工可能好啲

好撚固執
兩者都重要，負責工作都唔同

按你Logic
醫生做到護士做既野，洗乜要護士？

0接觸假想印象式評價

同埋係真心對唔住
我主要了解過既係院舍社工
駐校唔了解得多
我應該聽多啲多過駁咀先

咁無可否認
社工界好參差
但唔好因為小部份人屌所有社工
好撚五毛呀依個做法

我反而好奇呢個行業仲未熄微

因為係學校層面，基層介入就咁諗應該緊要過專科，好似社工見有事先refer去診所同醫院好啲

社工就係無撚用

sorry我唔應該講駐校社工
我見得多既係院舍個邊

真係月經post
個個月都有人問
社工真係要檢討加檢視點解行外人點解咁不滿同誤介

你知唔由學校refer學生要見CP /精神科醫生，要排幾耐? 或者見完第一次，要等幾耐先見到第二次？

因為排得耐，所以多班精神科專業黎幫手，明唔明？

同埋護士可以幫手做專業判斷
Eg depression ，等真係有事既學生可以快啲專業幫助

但精神科護士直接就知學生有無需要，好多老師更加難判斷
所以精神健康方面需要社工幫手協調

ok

只係係呢度講下自己既諗法又有唔岩。
一黎就問人邊位啊。

係街執仔 外展社工做唔係警察
學校輔導/處理SEN 學校社工做唔係老師
貧窮問題 劏房 露宿 前線社工做唔係林鄭
炒車入左院失業 斷手腳 醫院社工幫你搵資源搵出路和你傾 唔係醫生

好多人落手落腳做緊
係有廢人 但每行都有害群之馬

搞清楚啲position先

1）臨床心理學家：唔可以開藥，可以進行心理治療
2）精神科醫生：可以開藥，可以進行心理治療
3）輔導員：可以進行心理治療，須在資深輔導員監督下累積實習時數
4）社工：需持牌，不需要在資深輔導員監督下累積實習時數

所以：
社工協調調動相關資源協助受助者
輔導員以專業的輔導技巧協助受助者
精神科醫生以醫學判斷及精神科藥物協助受助者
臨床心理學家以病理分析及精神治療技巧協助受助者

各有分工，香港人不太重視精神健康，容易混淆各職位

個個行業總有仆街
我都聽過社工仆街野 老師仲有仆街野
係醫院做啲朋友話我知有醫生搞婚外情 護士長食實習護士

但我唔鐘意連登個風氣搞二元分化 一碌鳩打一船人 搞行業批鬥

Btw 你個院舍case 係真都唔出奇
開名啦 等人知下都好

所以我已經唔講駐校係點
不過我開名又可以點
睇佢咁耐以黎招聘既情況都知唔同職位既人都覺得好難頂。

btw 行業黎講，我之前都仲信有白警

IT BBQ 唔使考牌都人工高過civil mech考牌個啲

呢排真係多人出嚟分化

g持

有，早幾日警訊個女警囉
之前貼牆被捕個個啦

淨係數到兩個

人地把口點講真係好難控制
加上事實上真係好多害群之馬 好多仆街
講開社工 個個都淨係諗起一大堆衰野
唔洗講咁遠 呢個po都有人淨係一句撻埋嚟「社工就係冇撚用」
就算依幾個月嘅運動 陳虹秀定許麗明
拉又比黑警拉過 傷又傷過
好多人都覺得社工就係垃圾
每個月都有呢個po 每個月都有好多人好好心機去解釋
但總有人可能因為以前嘅經歷/新聞而對社工有偏見

btw 我記得ching你
你講過以前做過ASWO但轉咗行

我都好尊重呢個運動既前線社工
不過多仆街係真，感受過。

其實社工人工唔特別高
但係高人工嘅社工就一定係仆街
有心有熱誠嘅社工係香港係做唔住
要夠仆街先坐得穩升得快

係囉
所以人人都感受唔同/經歷唔同
對嗰種行業都有好多不滿
就算點檢視點檢討
好難真係可以令所有人對呢個行業改觀

正如死黑警行業一樣
當好多好多仆街就會比人覺得差
呢個係事實

遺產都係聽人講
獨居老人冇人冇物或者仔女唔理
社工間唔中見下佢我聽落又唔係話咁出奇wo
上床仲易la下話
唔好講社工易接觸單親媽媽la
你未試過有sp都緊聽過身邊有一兩個fd有掛
唔好講到呃唔唔呃
雙方都有需要

唔係話你窮撚，就話你毒撚
唔係毒撚就左膠，之後就屈埋毛

你望吓連登幾多人憎社工、覺得社工無鬼用又袋咁多人工，就知唔會有人肯去啦，想同社工傾佛計咩

葡萄

聽人講
你老母都有需要呀 你老豆滿足唔到你媽媽 所以我都覺得你老母人盡可夫呀
我聽人講咋，你有機會唔係你老豆親生
聽完你有咩感受？

有啲野唔可以斷估 聽人講 就咁去批評人

我又唔覺得連登好多人僧社工
早排幾多人多謝社工
比較多五毛帶風向屌唔同職業多啲

點解咁多人要做青少年服務
因為真係有呢個需要
幾多成年人嘅問題係源於青少年嘅時候累積翻嚟
重申多次
社工絕對唔係幫你解決問題
都唔係懷著光環去所謂幫人
而係陪你一齊行呢段路嘅時候
想你認識自己多啲 了解自己困擾嘅來源 自己真正嘅諗法

真
想知佢讀邊間 會同佢講社工參與社運會被視為搞事 薄大離地教育？？
等等先，俾藍絲話搞事？？

更加完全唔明講乜野大陸滲透社福界7788

聽人講高層好多真係紅底既
但記得之前社工搞過遊行 反送中
仲有成日想到班社工係前線比狗打

咁都被洗腦？

質則高層有幾紅真係唔知

你想咁講我可以點
一樣我夠話見到你老母比狗三穴齊發緊你又可以點
跟住你老豆又望住你老母比三隻狗屌都係隔離打飛機你又可以點
我覺得合理咪講出黎
如果你有幾球身家但生左個仆街仔到你死個日百病纏身都唔撚理你 當然佢唔知你有積蓄la
但有個社工隔個星期探下你同你飲下茶
你會比個仆街仔定社工
你咁都要話仆個仆街仔嘅 你啱lor

的確有啲機構高層eg.遊x係紅啲嘅 可能係舊一輩嘅人？

高層內裡藍/黃好難知 為左政府資助點都唔敢太明顯公開表達 不過有心可以睇聲明睇下佢地夠膽講到幾白

其實唔同人有唔同興趣好正常
你會唔會話一個醫生唔讀急症科走去讀皮膚科就係唔得？

分工係好重要，事實上有人真係唔太處理到/承載到精神病人/情緒病患者
同埋，邊個話要處理精神病人先最重要？
好多人面對困擾都未必有精神上情緒上既問題
例如好多人有家庭困擾，有社工會專修家庭治療家庭輔導幫佢地
一樣可以處理到好多人既家庭問題

更何況大把人對精神病情緒病有興趣
唔存在「好少人想做精神病人」既誤解

基本上除咗新家園呢啲紅底機構會幫到盡

一般家庭服務中心嘅社工
一聽到新移民話想加快公屋申請 都係hea下佢就算
你估社工日日對咁多鄉音阿蟬唔識應對咩
個個都有咁大吹咁大架啦

薄大都唔會咁講
薄大啲老師有出過聲明支持學生
港專可能會咁講掛
港專勁多藍絲社工入去教書

社會保障職系同社工係完全兩樣野黎
夠大把EO有社工牌啦

咁如果有消防員有社工牌係咪又關事
完全無討論價值

有人講高層離地
你地又知唔知以前社工求奇就可以好快升上去
依家做得最高層既，講緊50幾60歲拎緊45-49 / d grade人工個d
佢地當年係一畢業已經係中心主任，幾年經驗就再升地區主任
就算係社署，以前30歲未到就升SWO、35歲SSWO、40歲已經CSWO

依班人根本連前線經驗都冇太多就去做管理
而且佢地係制度既既得利益者
當然心態上好唔同，甚至仲有冇社工精神都好難講

反而新一代既中層/中高層都有返咁上下前線歷練
同埋始終都係後生D，貼地d同黃d都好正常

講緊現象 鳩少陣

合理？
聽人講既野當證據叫合理？

你知唔知社工同老師一樣有守則唔可以接受clients interest?
Icac 律法幫你立遺囑都可以告鳩你
笑撚死幫人承繼遺產

如果個老人家個仔係到
知分遺產比你 個仔告到你仆街呀
覺得合理笑撚死我

足point的話
High dip畢業point 9起薪 大約21-22k
Degree畢業理應可以搵高一級 point16起薪 約30-33k

所以如果你有朋友拎緊25k起薪
估計係大學畢業，但比無良機構壓價

睇下幾多人覆你就知你呢個邏輯有問題
膠都廢事派

狗署一哥都係中大社工出身
按佢logic 可能係社工Train 左個暴君出黎

根本做乜Position 就會受到佢影響，關乜社工牌事

社工應該唔易做 成日接觸好negative 嘅人. 夜晚case有事要返工. 有良人嘅社工係幫到好多人嘅. Hea嘅社工就唔值依個價喇..

唉我諗你都係睇少啲劇啦

知唔知有任何利益關係都會比人釘牌+ICAC飲咖啡
$20利是仔都唔收得 你同我講食咗人地份遺產

法律寫明遺產要比親人？
社工要讀埋law

社工一般幾多人工？

傻鳩
1. 社工真係要讀law嫁
2. 社工守則 寫明唔可以接受client 既利益，咁點受人遺產？比人告到仆街

柒頭

上網google 下社工守則原來對啲傻鳩黎講真係好難

High dip畢業21k
Degree/master 畢業31-33k

但好多時degree畢業都會比啲無良機構降rank請做21k位，
或者唔降rank但壓價到25-28k

基本上得社署同教育局比足33k起薪
HA再高些少

新家園唔係政府資助 啲錢邊度黎 大家心水清啦

垃圾社工你見證過佢地幾撚虛偽 人前人後幾個樣就唔會覺得佢地值得敬重平日變面變得精彩過京劇 戇鳩當有趣
社工狗收皮啦

佢只係cu SOWK grad, 唔代表仲有個社工牌 社工牌要每年續

好多人冇獨立思考
人講咩就信咩
久而久之就跟曬人套價值觀

如果唔L係廿年前條柒婆林奠做咗社署署長...
搞埋啲「一次性撥款」一堆濕鳩政策我DKLM
依家社工業界不知會幾風光

又舊年開始好尊敬社工
親眼見識過嘅同路人一定有同感
社工加油

拉

呢樣駁唔到
但真係唔好太夢幻化呢份工
大家都係人姐 打份工為餐飯
講真邊份工唔係人前人後兩個樣

最緊要係工作時間內要盡責做好份內事
但佢衰就衰在比你見到埋「人後」果個樣

乜都唔想做，咁要社工黎做乜？

社工既初心係乜？幫人定白攞人工？
恕小弟愚笨

社工有用，但唔值呢個價。

要你所講既專業 我搵更專業既唔好？
搵你啲三流九輩？
做幾億份report就可以講自己做專業人士？

薄大係社運嘅時候有係child commission介入過警方

幫樓上補充翻啦 免得再捉字失

你覺得 當一個15歲女同你講佢同人飲酒上床
你粒聲唔出走去報警可以幫到佢啲乜？？
一報警 同個女嘅信任就玩完 想傾都無得再傾

「唔想做」除左因為手續多
更加係報左就無彎轉
個女係學校更加無面 嬲你一世之餘
分分鐘將來情況更差 但佢唔願意再向任何人透露

最近好多五毛抹黑社工行業

社工需要讀psycho同唔同therapy method
我唔知highdip有冇 但學位社工出嚟係需要有一定知識
只可以講行外人對呢行誤解太深

社工處理升學就業、bullying 、成長問題、家庭問題 會做咩。護士唔及嘅地方係職能嘅分別？

護士唔會解決社區社會問題
社工會

因為你對社工了解太少
社工涉獵好多範疇
最基本作為資源嘅接駁線已經有排做
大把case 係hidden 醫生、錢、訓練唔會自己走上門搵佢地
咁呢啲野邊個做？邊個陪佢地去做？
好簡單，一有事所有都知社工失誤
但一個家庭修復、一個精神病人肯食藥肯睇醫生會唔會上報紙？

見過好多所謂嘅輔導員啲skill更不濟
反而好多老練嘅社工做得更好

白癡仔
社工真係要讀law 大把有關法律嘅野要做
成日以為社工講兩句就得

因為社工對人同命 做得唔好真係分分鐘上新聞 你有冇見一個教得唔好嘅老師 或者令公司倒閉生意唔好嘅打工仔會被新聞報導？ 社工通常會曝光嘅 都只有負面野 尤其情緒呢d處理client case唔好 就會比人唱衰 加上一般d人冇事都唔會接觸社工剩係見到佢哋講野 就會覺得佢哋剩係吹水冇其他野做 社工工作好似冇咩要求 但其實社工要讀psycho therapy等 工作都涉獵好多paperwork當中涉及法律文件 而社工如果真係幫到人 都唔會被報導出嚟

社工係有佢存在價值 但質素係會影響大眾對呢行嘅睇g法 因此更需要專業化 持續進修 咪搞咩一筆過撥款 令quality增加

香港d社工最撚鐘意幫新移民

成街社工學生都有牌……水平參差…

係 真係需要學位化同持續進修
問題真係唔係本身呢行冇存在價值 而係quality

行外人對社工睇法
1.報警
2.幫新移民
3.剩識吹水
1 3我都唔同意原因上面我同好多巴打都解釋咗 而2的確有d機構係咁 但絕對唔係大多數 只可以睇間機構究竟係重視公義（本土或基層利益）定公平（唔好歧視新移民）

你咁講，好多科都讀過law啦

唔明點解你個comment咁多負皮
完全認同你
太多人對社工有偏見

點解唔係要考試呢？

我個人認為佢講一半一半啦
社工的確要掂法律文件
不過又唔係話要真係讀法律條文

完全同意
價值一定有
只係短短2-4年課程+800個鐘placement
真係唔足以確保行業質素同埋輔導技巧

社工其實好難考筆試口試 對人嘅職業唔同人嘅case都截然不同 但讀書嘅時候應該要更著重實習表現 一定要讀therapy同psycho 最大改善空間係成個制度要學位化同專業化

存在價值一定有 只不過好多人好似教畜咁 為左份人工去讀 更何況連有啲垃圾hd asso入唔到degree都有牌 再求其讀個topup就搞掂 好唔掂囉

係 真係好同意
要確保服務質素真係要專業化 讀多d深入d嘅counselling 持續進修 確保質素同唔係hea做 同時都要學位化 唔好有d參差不齊嘅課程 最後分咩swa aswo 真係寧願全部都aswo人工睇齊高d 但好d quality

每一行都有害群之馬，行內有心既人大有人在。
人工高唔高呢個問題，我只可以話可以照顧到自己，唔洗餓死，但一定發唔到達。為左錢既一定唔會做呢行。以我自己經驗，絕大部份既同事都有進修，去學唔同既理論同介入技巧，因為當你做得耐就會覺得自己識既野根本唔足夠應付所有既case。

我唔係要說服所有人社工值呢個價，我只係覺得我地要尊重大家既職業（狗例外），好再俾人分化。

專業兩隻字係用黎困住你班友唔好反佢，個牌係約束你行得唔好咁前，專業化有利有弊，94 年抗爭同石油器罐同案主同行，而家你行前小小都要驚依樣果樣。專業係政權用黎管理好依班人

2020仲講得出呢句說話 啱啱番香港？

最僧人成日係到屌社工無用
想問下大家對社工既認知有幾多？輔導？R福利？吹水？如果係咁，我諗你對社工既理解未免太少。

我唔係話社工好撚勁，好pro。而係想大家先屌社工無用之餘，不如了解下社工既存在價值先。

社工都有專業既投巧同理論要用。例如你面對一個對自己無哂信心既人，你識唔識同佢一齊建立信心？當你面對一個情緒崩潰緊既人，你識唔識做精神急救？屌人憑咩拎咁高人工既時候，唔該學識尊重

利申 純粹睇唔過眼

又幫政府打J

同教師一樣
入教大就做得

睇你點睇考試
讀u一定要考
實習都要過

咁依啲算唔算考試？定要坐地地寫紙完成份卷先叫

想睇傻鳩幾時上水

除左社署個啲跟政府Point
其他機構特別係細機構都half point甚至更低
咩叫人工高同咩叫唔值得個價先
同埋好多時都唔係做左幾耐就有得升
人工唔係一直老定咁加
仲有見案主搞program 度budget海量report paper work根本就一人分身多角

做院舍一日廿四小時都要同sen仔好密集處理情緒行為問題
做自殺危機 外展嘅日日都係crisis
處理得唔好隨時少左一條人命
不如樓主了解下先返嚟屌社工唔值得叫專業
咁係你心目中社工係值咩價呢？

學位化係好，如果真係大學出嚟，但依家連學位都比啲細學院濫開，好似宏恩，能大咁，讀完就係學位社工

冇人話佢冇用喎 但依家係話佢Overpaid喎 況且依家啲社工多到成行成市 有需要咁多咩

啱，如果真係有heart嘅其實係值依個價，例如日日要照顧班夜青去到凌晨三四點都冇得瞓嗰啲、或者對住啲日日都想自殺嘅人，每日都要諗方法開解佢哋，一定好大心理壓力

但我以前中學嗰個就hea到仆街，除咗啲濕鳩講座之外乜鳩都冇做過咁濟，平時見佢自己都好頹，依啲就唔撚值

21k位係咪swa? 33k 位係咪aswo

社工係一門專業！係專業人士！

但係越專業愈唔會比人覺得專業、高高在上嘅感覺！巧妙地運用專業知識！

社工人工高？醫生護士人工夠高啦，唔通人工高就要比你話唔係專業咩⋯⋯

對人嘅工作係比較難去量度的成效，但係行內自有一套方法！

有好多冇讀過書嘅人最鍾意就係話人唔專業！
比你講講下真係全世界都係垃圾、專業考評都係垃圾⋯⋯啦！

當然行行都有枯枝

但唔係俾你講下就係唔專業囉！

如果知道衰十一個個都報警 咁佢地日日既工作應該都係報警 日日都有新聞

清潔工人，廚師，地盤工人都好專業，
冇政府亂開人工，社工會鬼咁高人工

咁樣根本討論唔到，亂扣帽子又冇research, 講到真係唔專業咁🤣🤣🤣，唔知有冇人知道社工、MSW係好難入？🤣🤣🤣
洗碗個阿姐人工高過社工囉⋯⋯ha
政府係廢，一筆過撥款每一樣政策都係削減社工人工同福利，何來政府亂開高人工🤣

BTW, 清潔工人、廚師同地盤工人都係好專業只不過大家範疇唔同，不能混作一談！關於佢哋嘅專業可能要另開一個新嘅題目講唔可以概括而輪！

點難入？難入原因係咪政府開得太高人工？
即係政府如果請個洗碗工10萬蚊，政府既洗碗工變得好多人爭，好難入，所以政府用10萬請個洗碗工就好合理？

社工好辛苦嫁, 呢個社會無社工唔掂
無社工果D治療師護士醫生政府好多野跟
唔準再話無用

🤣🤣🤣咁大學本身都難入㗎啦，唔同科目有唔同科目嘅要求。你咁樣問得我都唔知點同你講🤪是旦啦，打手。
Social issue 入邊我相信社工嘅角色做咗好多嘢;我亦都親眼見到唔少！

有人貶低佢哋嘅價值都唔出奇，講吓就係咁人哋唔使讀得咁辛苦啦，所有大學生都係廢㗎啦，用你嘅神邏輯咁講嘅話。

完啦，咁樣討論冇意思🤣🤣🤣

係人都知洗碗係低技能嘅嘢；夾硬拉埋講，乜野用心好明顯睇得出啦！

Demand and supply, 自然可以定市場價格

夾梗拉三賴四講埋啲唔關事嘅嘢；然後話社工唔專業、人工太高咁樣點討論姐？

冇讀過又話唔專業。。。🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️

是旦啦

高你老母

真架，所以成日都有人屌社工要學位化，但係因為政府整左個十九註冊局出黎 個註冊局又成日亂批課程 唔理市場供求 所以只會愈來愈多十九社工，但講真明愛畢業都仲會搵到工，但後面嗰幾間 多數一開始都唔會搵到社工做 淨係做到啲活動工作員

理論上應該係個制度上呢個人淨係負責做埋啲tick tick表，你合資格佢就要批，而條友係唔可以查到申請條pk大陸有幾多錢，所以問題其實係個制度令好多十九騙子拎到錢，同埋社工唔做申請嗰個 個騙子自己都會申請到老綜
所以問題應該係點杜絕啲大把外地資產嘅人呃飲呃食

係

咁請問你覺得何謂專業人士？
有得讀就有牌，續牌又就咁去申請就續到。
連專業考核試都無，唔好同我講個實習就係專業考評啦。
你所指社工作為專業人士比，同其他專業人士比真係問檻極低。

我唔係話社工無用，只係唔覺得專業喺邊
當然可能我井底之蛙，麻煩指教下我。

社會工作同其他專業相比就係呢份工有 社會 觀點去理解同批判問題。

對於社工係咪專業？應否專業化？係行內或者世界社會工作發展都一直係一個談討緊嘅問題。

但普遍理解呢行仍然係專業，主要都係由為佢有專業的操守要求、社會大眾對社會工作者有期望，有專業門檻同學歷要求、有團體對社會工作者做監管...有獨有的理論同介入手法。

所以仍然可以理解做係一個專業。

利申：HDSW、BSW、MSW

其實仲有好多野可以講...不過唔想打落去。

真係睇唔到香港專業喎
最多咪講工作量大，同對象係有問題既人
例如學校社工點樣專業幫被欺凌既學生？

你咁講
其實護士都唔係專業
護士都係實習加考試就拎到牌
續牌都係俾錢架咋
同埋其他醫療專業都唔會算係專業
如果仲要每年再考試先續牌
我諗個人工又要再高
因為護士社工等等好多做服務都唔同範疇
做耐左會有更細嘅專業
除非俾更高人工去維持呢種專業
否則無咩人會想做
本身份工已經大壓力，仲要俾人屌唔專業

有好多連登仔唔明呢
個標準係政府制訂
除非特別case
一般都社會保障助理都唔會唔批
前線反而變成俾人屌嘅對象
九成人仲以為綜援係社工批

年經post
你覺得佢太高人工，咪繼續屌鳩呢行
你覺得人工合理，咪繼續合理
馬照跑，舞照跳
無咩好討論

不如咁講
學校無社工
學生係屋企俾人打
老師又跟唔到咁多
學校係唔會有支援俾到學生
唔會有家訪
唔會有輔導
唔會有轉介
唔會有跟進
掉返轉屋企人出左事
老師都幫唔到學生點做
不如你答我
係咪學生識自己處理哂所有野先

依你呢個邏輯 咁其實護士 OT PT又算唔算專業？
要考專業試 呢3行同樣都無一個最終考試去評核佢地最終有無註冊資格嫁wo 呢3行同樣係完成個課程就可以去註冊 同樣係你所講 有讀就有牌 都係續牌就咁申請就有

門檻問題 咁護士同樣有開n咁多個course 比人去拎牌啦

你以呢啲標準去睇社工既話 咁你理論上都唔應該當你3行係專業啦

社工比人質疑佢既專業性 我諗一黎其實唔多人真係有接觸過社工 了解過社工背後做緊既野 其實社工都要學好多不同既介入手法 你就咁睇社工同人吹水 但其實社工訓練中你每同client 講一句 都要解釋點解你要咁講 背後有咩原理

我都想知係咪紅底港豬

本post有6位社工

香港既制度下輔導同社工應該要combine
香港既社工課程基本上係得一個course係講個人輔導
你唔會expect佢地識d咩
可以掌握到蘇格拉底反詰法已經好好，因為太多人連基本問題都唔識問

社工依個行業本身唔係做輔導同心理治療
但西方普遍社工依行係慢慢行治療個套
問題係人地有好好既制度同基礎，一個執業社工係真係要讀好多書keep住進修keep住有supervision
所以人地既社工咪有好大既權能，甚至可以為精神病情緒病斷症

反而東亞地區，好似日本韓國咁
社工係真係做返似本身社工做既野，較少做輔導/治療
但代價就係價值低，人工少冇人會做

香港就處於兩者之間，因此都有兩班人
一班人係專於輔導同心理治療，佢地係真係好勁可以開班既級數
一班人就完全唔識輔導，只係搞活動搞cd，但卻係社工本來應該做既野
不過依兩班人就拎同一個人工、接受相同既訓練
所以與其話香港社工參差，不如話香港社工四不像咁

社工好廢，成日無啦啦搵人傾

對一個無曬信心嘅人，朋友，搵到一樣興趣嘅圈子先係辦法，社工唔會解決到問題
有理論可以解決，哲學家都做到呢份工啦

分化撚 鬥黃撚全面主場

如果唔係解決到問題，咁要佢黎有咩用處？

理論上好多問題係唔洗解決
亦都有好多唔同角度去處理「問題」依樣野
例如
1. 提升你既能力令到你可以自己處理問題
2. 視問題為你生命中既一部份同佢共存
3. 重新用唔同角度睇依個問題，令到你接受佢
4. 比你知道根本唔需要理個問題，越重視個問題反而先係問題
5. 令你知道個問題唔係由你而起，而係社會/架構上帶比你面對住依個問題
etc

但大眾對於社工，或者係心理學家..輔導既睇法就係
「你一定要幫我解決到問題」
但輔導/心理治療唔係食藥，一黎唔係真係可以幫你解決問題
二黎係成個過程都要好長時間
三黎好多過程都係用言語去表達，令人誤會好似吹水咁

結論就係好多唔認真參與輔導/心理治療既人
會覺得冇用

其實即係冇用，如果解決唔到問題，存在冇咩意思，即係講埋d阿媽係女人嘅道理，咁有咩用

咁但係好多野就係解決唔到 社工唔係魔術師亦唔係萬能 但社工的確可以幫你解決問題 例如醫務社工係你突然出現意外嘅時候輔導你情緒 幫你搵福利去幫你 雖然係你可能呢個病的確醫唔好 但起碼你個心會好過d

社工係一定有佢存在價值 上面都好多巴絲解釋咗 你花d時間睇下佢 唔好係咪都覺得冇用 問題都話係quality嗰到需要專業化同學位化

人地咁有心機打成大段解釋俾你聽

你一句就話無用
你不如睇多幾本書先講野啦

一個學科有無用，唔係靠你喺討論區鳩噏兩句就決定到嘅，仲要完全冇 justifications
無用 大學就唔會社工學系啦
你唔走去HKU/CU門口,屌佢地搞啲「無用」嘅科出嚟？

社工人工好高咩？

我淨係覺得中學d社工好廢，一副同你好熟嘅樣咁

垃圾連登仔又批鬥

ok高啦論起薪 33k aswo 22k swa
但underpay情況未計

咁高人工，份工又咁筍，仲咩個個唔爭住做姐

都係嘅，大學都可以讀農業，農業都好重要，但係係唔係搵到好多錢

因為工作性質問題唔係個個都中意好多paperwork同埋日日對住負面情緒的

同埋主要就係對社工行業嘅工作唔夠瞭解 所以真正想入行嘅應該要瞭解多d先

咁就好心d人咪講到吹下水，返工等放工咁啦
咁多paper work，又多野處理。唔通d社工真係一句 唔好唔開心就得咩

Interview收先格！咁有heart！唔通同Interviewer講: 因為社工得閒囉！我唔抵得你成日吹水囉！

一句：好似同你好熟咁既樣=個行業個廢

他朝一日：
消防一副同你好熟既樣=消防廢
狗對你好冷淡 打鳩你=狗好撚有用

仲有上面個logic
解決唔到問題就無用
武肺死十萬人，醫生都醫唔好晒啲人既
醫生好廢？

香港人最緊要快靚正，又要跟社會規則，所以咪覺得冇用囉
佢地覺得可以將責任外判，殊不知最終都係要靠自己
你搵到方法認識自己多啲就得
利申：知道社工係有學過相關理論同實習，但對佢地冇好感，亦都唔明點解佢地係有牌

唔係要靠自己 而係透過社工輔導去認識問題所在同埋自己 從而幫自己建立自信去達至self efficacy
當然唔係靠自己

其實駐校社工有時只係佢工作一部份
佢可能要同時兼顧社區中心青少年工作
所以咪好似你睇表面咁 「佢好得閒」
但駐校社工一個禮拜只會出現學校幾日
其他日子佢係肩負其他工作的

你唔明點解佢有牌都係覺得質素唔好姐
但真係冇必要再貶低呢行嘅存在價值 可以好老實同你講 社工唔係好得閒 都有好多工作兼顧 睇返上面啦

因為你嘅問題只可以由你去解決
但好多時候淨係靠自己係睇唔到成件事嘅全貌掛

呢個咪個社會結構有問題

我肯，實習揀mental health setting 同埋醫院

識個駐校
做大校千幾個學生
一日見6-8 個學生 每次一個鐘花精神處理學生問題
多堂過老師

唔好彩爆學生情緒/虐兒 自殺
可以晚晚收十點

me too

未撚計佢每見一次學生要寫一份紀錄既日paper work time

Btw, 好多社工唔識輔導，社工嘅專長係社會個案工作。

屌 你地都未計school program / group
Sen team, career planning team, mental health team, teacher training, parent group

promotion
program plan
rundown
Budget plan
evaluation report

連登長期有post傾點考架啦
仲抽社工水

叻哥化人種
「我唔知......我淨係知.......」
呢句夠屌晒全世界

仲知只係啲傻鳩/五毛以為駐校就日日係社工室打機、訓教、吹水無野做有人工
佢地話就係，其他人無經過思考就附和

仲有條On9 仔話社工承繼老人家遺產 搞單親媽媽
真係好撚好笑

根本話社工唔係專業，根本專唔專業就係睇人定義
佢地理據就係攞一個更高門檻嘅專業黎同社工比
例如醫生要考執業試
屌 咁樣比 老師 護士 大把工都唔係專業 永遠得最高門檻既就係
忽略左好多行業既人都可以做得好精好專業

貼堂先
上水未
我要話比人知五毛有幾撚傻鳩
以後再有依類批鬥職業既文 就post 你條傻鳩出黎

對於連登仔黎講，除左自己，其他人都唔值高人工

如果個學生自殺左，駐校社工洗唔洗上身？釘牌？

病人死左
醫生護士又洗唔洗釘牌？

你講得好好，完全係解釋咗社工點解唔係專業

你上面例舉嘅工作正正係一般人做到，好多時你哋所謂嘅專業技巧係同理心，說話技巧，係重要，但一般人絕對有機會做得好過社工，因為同理心唔係上下堂就代表有。

再講白啲，例如係SEN學生，可能你哋只係上廿個鐘堂，了解下ADHD，自閉特徵，就去幫人，我上網睇甚至我個人經驗，我仲了解過d專業社工，話係專業果啲可唔可以舉下實例，例如醫生識做手術我唔識，而你哋專業只係你哋識跟政府程序叫專業？笑死

但依家fg係咪絕少拎到aswo位
聽講好多都係做swa

如果醫生醫死人咩情況要釘牌？

醫療失當囉 犯錯囉
同樣道理

你上面例舉嘅工作正正係一般人做到，好多時你哋所謂嘅專業技巧係同理心，說話技巧，係重要，但一般人絕對有機會做得好過社工，因為同理心唔係上下堂就代表有。

再講白啲，例如係SEN學生，可能你哋只係上廿個鐘堂，了解下ADHD，自閉特徵，就去幫人，我上網睇甚至我個人經驗，我仲了解過d專業社工，話係專業果啲可唔可以舉下實例，例如醫生識做手術我唔識，而你哋專業只係你哋識跟政府、學校、機構程序做paper work叫專業？笑死

我諗睇院校
我都係19年fg
識好多人都做緊a仔位（多數係school 唔足point但一般都有28k）
有部分做緊SWII

Swa就少啲 但都會有
尤其是有啲朋友偏好想做某啲setting 唔介意人工

基本既輔導技巧 係！
係再深啲既theory 呢？ CBT / narrative / solution focus/ b model
你google 完 / 一般人都識做既 我讚你叻

我都有講 社工界好參差
專業可以好專， 廢可以廢
任知行業都有依啲情況

所以討論乜係專業 要睇大家對專業既理解

先唔評論社工專唔專業
但你講個D一般人點會做到?
你叫個洗碗呀姐去做又做到？
咪又係要學要train
做個保安都要考牌啦

Therapy *

你講到咁了解 不如你講下實例
ASD學生係學校通常面對緊d咩情況 以你理解學校社工會同ASD學生做d乜野
等我了解下你對行業認知去到咩程度

岩 講到咁易 貧窮問題解決添啦

呢樣咪係問題，如果用社工叫專業做標準，世界上所有行業都係專業。

你果d theory係理論，好多時普通人都用咗只係唔知個名叫咩，而你地讀完亦未必可以將理論用係工作。marketing、econ、bba夠學一堆普通人唔知名稱，好似好深嘅理論，點解唔比個牌佢？或者坊間唔叫佢地專業人士？求指教

我自己覺得 係個個行業做得專 精準 有科學化實論 用心去做 有專業守則
已經係專業
所以我同好多社工合作時 我都唔會假定對方唔專業

我下面補充左係Therapy not theory
而且好多做個案工作既社工都會用，唔好鳩up話人地唔用

用左唔知叫咩名舉下例呀唔好只係吹水

同埋，有人話Bba marketing 就一定唔專業咩？
點解唔專？ 因為佢無牌？ 睇個牌黎話人專唔專業？

專唔專業係大眾睇法姐，
同有無牌無咩關係喎
保險保安都要考牌，
唔通又同醫生律師同grade？

可以
最慘係讀主流學校果d，好嘅，或者學校或社工機構(非社工本人，除非該社工有專業知識)安排相應治療師每星期有課堂，eg言語治療師，考試都對呢類學生有特別安排，社工主要真係做paper work中間人，更多學校只係收sen學生要資助，唔合格都升班送瘟神，以我所知或我認識嘅家長，冇一個話社工有實際幫助。

咁係咪一般人就用啲依啲Theory / therapy
唔洗train 姐？ 講黎聽下你點用呀

你構念無錯既老實講 香港係行緊行業專業化
你做保安都要拎專業牌照 做工程一樣風火水電都有專業牌照要考同讀
佢地一樣係個行業既專業人士

咁同社工係社工工作上既專業有咩衝突？

留意左你一陣 你句句回覆都係加一句「我上網睇甚至我個人經驗，我仲了解過d專業社工」

咁我可唔可以講我自學都可以去做醫生護士？ 我一樣覺得自己可以好過晒佢地

專業資格既意思係乜野？你可唔可以實際d講講 你心見中專業既定義？

笑撚左
你依啲叫實例？
人地問你面前咩情況呀

同埋言語治療幫咩類Sen?
其他sen 有咩相應資源？
具體啲呀

差人最低人工
唔計黑警，無理由人工過垃圾社工

可唔可以問下SWI/II/III 係咩意思

我好清楚話左俾你知係「ASD學生」
-有邊幾類, 通常有咩需要, 點分SEN LEVEL ?
-唔同LEVEL代表左D咩 ?
-你提到既學校拎sen學生資助係點拎到? 拎完有無使用限制? 洗唔洗交數俾政府?
-唔合格都升班送瘟神>>社工有咩會做? 送走就完? 送走之前會做D咩?

-「以我所知或我認識嘅家長，冇一個話社工有實際幫助」<<以我所知, 你太自大, 如果你唔好好裝備自己, 令自己成為一個專業人士, 咁你點會得到人地既感謝??
相向架姐 你水鳩人仲想人地感謝你? 你請裝修師傅幫你屋企裝修, 佢水鳩你你都會話佢唔專業啦

-承上, ASD學生家長黎求助, 你有咩坊間resource 可以介紹俾佢? 佢family 如果係deprived 想拎相關資助, 你有咩會funding介紹俾佢 ? 當中唔同funding source有無咩要求上既分別 ? 要準備咩文件? 點申請?

SWI/II/III 多數係NGO分職級用 舉個實例

東華SWI = ASWO
BGCA SWIII = ASWO 再升就變 SWII 再再升就 SWI

所以好多時係睇機構

你第二句完美解釋左九成人誤解
就係社工做嘅野一般人都做到
其實你好矛盾
一邊覺得社工工作一般人都做到
另一邊又覺得社工唔夠專業
社工有900個鐘實習，外加交報告要合格
但都俾人話唔專業
咁點解會覺得一般人都做到佢地嘅工作？
即係唔實習好過有實習？
有時跟政府程序某程度先係專業嘅表現
醫生唔跟程序做就會見醫委會
咁醫生又專唔專業呢？
不過我論點係
社工係有佢地嘅作用
專唔專業就睇佢做邊一類服務
由臨床工作到管理工作都有
可以係可以唔係

巴打好屈機

唔知佢幾時上水
或者幾時Google 完

佢專業的話 是唔需要GOOGLE的

人地話係人都做得 我錯

人人做得 去讀番個社工 入到行 就住自己既工作類別/受眾 繼續持續進修
對得住自己既專業資格 人人都可以係專業

我覺得nba 球星 係打波方面都好專業
想請教個位巴打要唔要牌

真係唔知 其實我都唔太捉到佢個邏輯 太浮
好似係一般人都做到既 就唔可以係專業

人呢？
腦子真係好東西，希望你都有

其實我係唔想覆，得你哋啲行家自high又答唔到我問題又扭曲我

對我嚟講專業人士係具備可量化技能、專長，例如做手術，所以運動員大家通常叫職業運動員。

講到尾只係人人對專業定義唔同，而我認為社工唔係，因為你哋只有專業化知識但冇專業化技能(難以衡量)，例如醫生有知識，亦有做手術技能，但社工你哋上面嚟嚟去去都係答我高級話說技巧，你有冇用得岀有冇成效邊個知？如果係咁，心理學家可以更適合社工，之後上面又有個巴打答

(ASD學生家長黎求助, 你有咩坊間resource 可以介紹俾佢? 佢family 如果係deprived 想拎相關資助, 你有咩會funding介紹俾佢 ? 當中唔同funding source有無咩要求上既分別 ? 要準備咩文件? 點申請?)

其實係乜專業，資料搜索？保安夠可以話你知點巡樓最快？將自己工作breakdown係咩玩法成班同行多人就惡曬咁。不過算啦，只係大家對專業定義唔同，有冇呢兩個字或認同都冇礙大家生活，再見

講得非常好！

最白痴係行LSG!
要刪除依個制度先有路行！

NGO自己話事 通常都低過政府定

社工人工高？
你要幾低人工先覺得社工人工高？

dislike 多過like就知咩料啦 一面倒

社工其實唔係專業 只係個semi-professional
所以理論基礎係借用sociology and psychology
但sociology大部分只係theory, 無practice therapy
個工作嘅spectrum中，社工同好多其他人overlap, 包括cp, speech therapist, pt，ot等等， 但唔夠人地專，所以經常會畀人話廢
實際上系外國嘅研究裡面，社工同心理學家嘅outcome 係差不多的，不過社工比以上嘅所有專業嘅training cost都低，所以社工有時會用黎做中間過渡嘅bridging, 即係話有人要搵cp, 排政府見第一次起碼半年（唔係講之後隔幾耐見，係講第一次），基本上唔會快（但社運同疫情呢排洐生左港講訴，呢排可以好快見到計劃內嘅cp, 有需要可以自己搵），如果醫生覺得個人好有需要，會強制夾佢入院，甘其他等緊嘅嗰半年係米由得佢自生自滅？ cp做therapy+ 社工做therapy/處理人際關係 乜乜乜/subsystem 嘅野... 不過當然首先你要遇到個好嘅cp/社工

有人話啲有問題嘅人自己搵個興趣就會無事，你覺得搵興趣好易係因為你仲有力氣搵到，大把搵唔到嘅人，有人因為追星搵到志同道合嘅朋友，有人會因為追星畀人欺凌

同埋社工只係得starting 高，其他行業出去轉工人工會高啲，但社工有時人工仲會低左，同埋薪酬表只係用黎擺 因為林鄭搞左個十九LSG

而LSG終極目標其實係搞老師(林奠當日選特首仲出黎扮畀錢老師）

LSG再衍生出好多十九服務，做死社工但無用嗰啲

因為註冊局亂批啲學院社工course, 所以之後會愈來愈多垃圾社工，因為實在太易入

不過現實係，好多在職社工都係唔做野嘅垃圾，refer晒啲case出去，做埋啲垃圾活動

見到你話專業技巧係同理心同說話技巧就知唔洗睇落去
要評論一樣野，唔需要你係個樣野，但起碼你要認識
即係我地評論運動員，唔需要我地勁過佢，但要識得依種運動
你連社工既技巧都覺得只係得同理心同專業技巧...點評論落去?

同理心係基本上所有輔導同心理治療既核心
我唔否認好多人只係停留係有同理心，實際上冇咩技巧可言
但你又知唔知要做好有同理心已經唔易，同理心分開五個程度你又知唔知
再加上幾乎所有研究都好，d人接受左輔導覺得自己點解好左
唔係因為覺得輔導過程比人「醫」左幾多，而係覺得輔導者有心聆聽同埋同自己同行
所以得罪講，就算一個社工只係識有同理心
如果佢真係做得好，其實都會幫到好多人

但更加上既係，輔導好多時唔係只係有同理心，佢地用左你都唔知

多得政府要跑數先一日見咁多學生 見嘅學生太多 有d學生成年先見得一兩次 又要開組 又要比校長老師問
見完case 開完gp就要寫report

專業都有好多唔同層次
世界公認既最專業既專業人士一定係醫生/工程師
律師都未必係同一屠，就算係成個訓練其實都差好遠
社工當然唔係最頂尖專業，但確實係有理論

同埋其實要定義係咪專業好簡單，睇下個個職業有冇phd學位已經得
如果個個領域係有人去用畢生研究、係有極高學術成份，點解唔係專業?

東華SWII其實都係ASWO要求

任何一個做社工嘅都會同你講 做社工慘過食屎 要睇ngo有無福利 無福利就得份垃圾糧 份糧係專業人士入面最低果批 工時長環境又差到pk 份份case都會搞到你一係想殺人一係想自殺 做多幾年抽黎唔到除時要自己睇社工

呢個post點解會仲起到？
睇住由高登連登都唔鍾意社工開始，其實一早已經無咩好討論既位置

既然所有社工都係報警撚，咁有咩事記得自己搞掂佢
雖然其實我覺得呢一類型既post都係反映緊一般大眾對社工既誤解
大部份只係仲係停留起報章同社署申請文件上面

做社工就好似有十把刀 乜都要識
雖然未必去到好精 要精唯有自己繼續進修
開case嘅therapy 組織 揾資源&再分配反映 教育 開gp
搞program……
至於高人工就睇下你覺得幾多先高
做社署就高啦

樓主不如搵個差唔多年紀，學歷既社工朋友做下比較啦，
咁先睇到人工係高定低。

社工係極少數所謂「私人機構」得黎，又跟mps既工種
難怪比人話人工高

社署咪跟mps
NGOs跟mps嘅太少
Aswo呢d職位真係做餐廳經理都高過佢
Swa更加唔洗講 好多工都高人工過swa

嚴格黎講
社工同心理學家嘅case conceptualisation唔係一樣
特別係CP
CP training一般唔會apply macro theory
社工個介入手法偏向更多元而唔係淨吹水

餐廳唔洗讀唔洗牌人工都高過swa
升到上經理就高過aswo

原來食社署LSG都叫私人機構跟MPS有邊間跟足社署
除左教育局同某部份極高層
我都諗唔到

最勁係話啲理論同技巧一般人都有用開，不過係唔知個技巧叫乜名

LSG搞到亂七八糟，東華SWII明明係ASWO要求，但聽聞轉工又未必間間機構認可係ASWO年資

一般聽到話社工畢業有兩萬三萬
公務員加薪又有份
實會反左先既
實際係咪真係咁好搵就自己諗喇

高層或者舊制個班咪跟得足
新個班就...

聽聞全香港有幾間，應該話得幾間
不過社署aswo仲有3個omitted point

係，有D要PT16個D先會計年資

跟MPS跟足係指MAX都跟埋?
咁就得扶幼、青少年服務處、明愛(mid point後根據表現跳半點/一點)
而如果唔同max，但都跟mps跳跳到mid，就好多間都係既

但omitted point唔洗諗，冇機構有
反而教育局社工年資跟足、omitted point跟足

係呀，到max既機構就只得呢啲，好似仲有童軍會都係

見大家都討論左咁耐 有dd好奇
有d人話社工人工高 但又唔專業又廢 大把人都識社工做嘅嘢啦 但點解直到依家仲有社工呢個職業存在？
既然咁廢又冇生產力 大把人可以取代社工 呢個咁現實嘅社會應該想執柒社工呢一行啦 仲開咁多posts真係浪費社會資源
你話社工廢 憑咩拎咁高人工 係因為你哋唔清楚社工做緊咩 平日無事無幹邊個會搵社工呀？嘗試真係了解社工做咩先好鬧 社工有唔同範疇 有排你了解
同埋社工人工高唔高睇你做咩啦 入社署 HA一定高架 ngo咪壓價囉 degree出嚟照計有31k啦 普遍ngo咪壓到你25-28k 有邊幾間ngo真係俾足人工你？

笑左
你自己都唔識點去做啦 仲9吹話個個都做到
坦白講 呢個世代咁多苦難
有一個行業既人願意花心力花時間去幫助人係幾咁寶貴
你知唔知屋企有一個SEN小朋友可能面對住幾多壓力同負面情緒 呢個時候有個人出現去安撫佢情緒 仲要好了解佢點去一步一步去揾到支援 對佢係有幾大幫助？
大家識唔識得欣賞下同學下感恩？

首先，我唔係社工，我只係同社工經常合作既人

我舉左大量輔導要用既therapy 出黎，你識都唔識就話係高級說話技巧你講出黎話我知點用囉
如果你講唔到教唔到我，咁係咪專業既輔導技巧呢？
最撚大問題係你句「社工唔專業因為人人做到姐」

Therapy 有無成效？你自己用google 搵下我上面講個埋therapy 有咩成效囉
大把外國既research 有做
例如點用CBT 幫人戒賭/幫depression 既人
歡迎睇唔明再問我，但唔好乜柒都唔知，就話人廢，普通人做到，洗碗姐姐都做到

For 學校黎講，asd 可以幫手做parenting
幫手係學校做社交訓練
可以用CBT break 佢irrational though
改佢習慣

Family deprived 多數家庭社工 社署會跟多啲，一般家庭 關愛基金 Cssa 教署幫到手
點申請依啲野其實我照用社署網頁已經最清楚

心理家學香港得800個CP
700萬人有事都搵CP?
CP 有咁多時間做野？
問得出就知你外行人 無料扮四條

搜資料？我唔明啵，我無話社工搜資料
我係叫你條柒頭search 下社工用緊既therapy 係乜，認識左先黎批評，唔好以為醫生識做手術，社工就鳩up 無根據，人地所學所用既野有晒根據research

喂，你未覆我言語治療啲問題啵，再乜見？
淆底潛水？ 垃坡
你有道理關人多咩事
我擺明針對緊你講「係人都做得社工個句」唔係針對專業定義

不過算啦 我諗你都無料繼續拗落去
收收皮都好既

25仔最佳典範
真正食開人血饅頭
踩住幾多人上位

社工日日都要見盡痴線人

我聽個駐校講，佢一年只需要做250節小組/case session
但好多老師會彈case 比佢/有學生求肋
所以佢真係可以一個月已經有90sessions
根本唔關LSG 事，而係個需要真係有

答撚左#335 埋問題未？咁撚叻講到自己咁勁答唔到？你問撚左人地野 人地答返你再問你問題就唔答
之後話人行家自high 惡晒？ 定你根本鳩up ah?

定係你只係五毛，想批鬥社工？抹黑社工廢？

正宗五毛抺黑論
你要求證社工食人血既傳說 仲難撚過有白警

屌 明你咩資料搜索 社工其中一個重要角式係幫手按case 需要協調資源呀
屌你個傻鳩識唔識協調呀

重有 唔只協調 我係上面答左你 點樣幫asd 學生
參考下啦 乜人都做到
你老豆就乜人都做到啦

成堆盲毛上水未？批鬥人職業之前做晒research 未？
此post 最大笑話社工呃人遺產你地五毛抹黑技巧好差

當年港英做社會服務都係為左維穩，社會運動都係維穩，打你一巴，俾番粒糖你咁，示威係脾你泄一泄憤，七一完聽日準時番工唔好搞咁多野

咪玩啦上面是旦一樣都針牌，抹黑前做下功課，做野認真d好冇

條友d邏輯真係神一樣 套用係個個行業都無問題

佢假定左有同異性接觸就會上床/幻想做愛

社工會食單親媽媽 社畜
老師會食學生妹 教畜
醫生會食靚女病人
Agent會派床單
空姐會上機師

佢個腦大概得呢d

咪係
根本唔配

講真
大部份社工條尾咁短都有人J佢人工
我真心唔明
如果大家資質差唔多
做commercial 個班30歲之後就會搵多好多
我中同入面有讀大學嘅（city poly bu個堆）
搵最多嘅幾個都係做商業機構
30歲前草夠錢上車
老師同社工護士只係算餓唔死
但唔會有好生活

尾短 無Bouns 唔會多勞多得
到底有咩好J

你不如講下揾最少個幾個係咪係商業機構做，30歲老師社工護士正常都過40k，商業機構有幾多個30歲 30k都冇

30歲正常過40k呢part已經錯
有讀大學個班搵最少嘅做小學老師
正正係你口中正常30歲過40k個堆
畢業做合約位做左幾年終於有位俾佢
就黎30歲先黎starting
呢d例子好多
唔係做個行
就咁睇MPS個個政府工都好搵架啦

反而我想問下大家點睇LSG
對有生之年可以見證LSG取消，或者起碼人工唔受LSG影響既機會樂唔樂觀

巴打見你幾熟
反而都好奇老師搵PERM易D，定係社工做subvented ASWO易D

邊忽高

兩睇。老師perm 易搵啲/contract 好難炒你
社工都係類似情況，但有啲位會受finding 影響

每日一恥笑
唔敢上水

有幾高

你見識少定D朋友渣???

出面係多勞多得, 做BANK 朋友未到30 都搵到50-60K 一個月 ...
再加年尾有野分, 同社工/老師/護士呢D行業 拉返勻 差好 遠

不樂觀......

一定係老師啦,

有幾多老師會轉十幾份工
好多都一兩間學校就打過世

無可能13k....
正常入職就算明愛出黎真係sw位
今年未見過少過24/25k
&你可以搵間跟point跳既機構ga ma我果間都長期要人 不過當然要睇埋個人既能力啦

利申：NGO做

你講SWA咁緊係低過SW人工啦
21k 定2.1k
而家無可能低過21k 請SWA 吧
大學生SW起薪24-27k係正常
3xk 起薪就無見過
我都想知邊間咁闊綽

你睇下大學生30，40，50 歲既平均收入先出來7喇
個個大學生都5、60k,香港人工中位數就唔係20k都冇喇

太泛濫啦
已經唔需要大學畢業
HD都可以有牌
特別社工學聯有啲真係不知所謂....

大機構黎講
ASWO 33k起薪應該係青協、明愛、鄰舍輔導、青少年服務處
31k起薪係童軍、小童群益會、救世軍
再低d既就東華(社工II)、遊協
未計d唔計mps既機構

所以起薪幾多在乎入到咩機構
33k個幾間除左明愛外，都會請fg
31k個幾間都係會請fg

正如以前有分物理治療師、物理治療助理
正如護士有分註冊護士、登記護士
其實社工都應該要分，但係一定會比人話分化、比人話歧視HD社工

HD或以下社工真係做唔到ASWO，只能apply SWA
ASWO rank要求係degree or above

支持英語文宣組 BeWater HK!

我意思係SWA/ASWO都係社工
但你唔會叫一個物理治療助理係物理治療師
同埋都唔會叫牙科治療師做牙醫一樣
就算係護士都好，一般人都知有分登記護士同註冊護士
社工就冇咩人知分兩種
台灣個種分法其實唔錯，分開社會工作師同埋社會工作員

你頂到一個禮拜就明

所言甚是
香港仲有Project社工呢

社工叫高人工，真係弱智先講得出

浮下上水應下機，小社工一枚，唔啱聽隨便拎去屌，或者大家討論下無問題。

先回應主題，社工人工高？先唔講專唔專業，社工要根據社工註冊條例註冊，要受法例規管，以要註冊嘅專業職系黎講，絕對係低，仲要低好多。職業/物理治療師入職而家起碼開3萬先有人做，社工最低見過萬三，都係啲建制組織多，乜乜婦聯嗰啲。一般學位社工入職跟政府薪酬就3萬多啲，max有7萬，都係社署先而。一般機構去到4萬幾就封頂。高唔高？我以前讀it嘅朋友，入行2萬多啲，做左3至5年升左2次職就已經4萬幾，一個唔該已經高過社工啦！

講下專業呀！我認同而家社工太參差，而且近年社工變左水泡科，每年又有勁多社工畢業，其實已經供過於求，呢個行內大家都知，所以機構好大把藉口再進一步壓低價去請人。前面有巴打講左，香港社工其實亞洲真係好出名，澳門、新加坡、台灣甚至大陸都成日請香港啲前輩去教書，或者發展各地嘅社會服務。可能唔夠外國下下都master學歷起跳，但讀到degree以上嘅同工都好多（明愛top up就咪提啦）。

社工其實喺香港有好多制肘。首先其他心理專業都有壟斷情況，喺外國有好多評估社工都合資格去做，但香港心理學會就限制左本港註冊心理學家先可以讀相關訓練，變相社工嘅功能弱化左，做唔到一般認為評估、診斷、介入及支援嘅一條龍服務。另因為社署服務編制以及資助服務協議限制，社福單位每年要跑數，有好多野都唔可以喺制度下做。但唔代表社工唔做，工餘時大把社工落場，同時大把家長同車手都係社工黎。

另社工做輔導唔會比心理學家農，社工讀關於輔導及心理治療嘅內容同埋時間、科目亦唔會比心理學家少。大家連心理學家同精神科醫生都未分到時，仍然選擇信平時聽反黎嘅心理醫生先係最專業，而唔肯去相信社工都係專業。當然，你搵個搞開小組活動嘅社工做輔導梗係無咁好嘅，心理學家亦有針對不同精神疾患嘅心理治療方式，不過其實好多社工都做到，不過大家覺得社工就係社區中心入面嗰啲，無意會仲有好多專做輔導同個人心理治療嘅服務。

社工係報警撚？咪玩9 我啦，你知唔知報一次警有幾L大鑊呀？開會、寫報告、家訪、俾老細照肺、跟落口供，同埋事後支援十萬幾樣野做，由有人報警開始，基本上頭48都唔洗諗住可以停到落黎，未計後續嘅野。所以萬不得意社工都唔會報警。有人話社工阻9人屌女，我話你知，社工亦都幫左好多小朋友唔洗俾屋企人家暴、虐待，幫左好多少女俾人搞大肚後嘅支援。如果呢啲時候，社工無做investigation幫助受害人，咁班人點算？有幾多少女因為情到濃時俾男仔氹左去扑野，搞大個肚然後頂唔住罪惡感而自殘？做人又唔係淨係用條L諗野嘅。

社工之前吹雞叫同行去狗總示威，叫市民到場支持，你地有無人響應？有無人關心社工行公義嘅時候？咪淨係吹事後蕭，叫得幾勁都無L用架！前線班細路會知，有幾多家長係社工，之前一直幫佢地搵飯卷買玩具。

[size=6]巴打講得太好
所以我堅持每日都屌下人
比人知道五毛係分化唔到我地
唔係咁易可以批鬥職業
我識有一大班社工係唔同崗位出錢出力
我見過槍林彈雨下有班社工堅持開咪勸啲狗冷靜 之後比人射到成身藍水
那到要即除晒衫沖涼

所以大家唔好中五毛計，唔該咪撚再分化同路人

[size=6]

狗就狗啦 差人

食新移民係常態嚟
佢地好識玩
唔會講到明話你比我屌我就幫你打尖申請XX
因為怕比人舉報

而係主動提出可以想辦法幫你加快申請到XX
等你感恩圖報甚至愛上佢而自動獻身

如果你真係做佢性奴佢又真係會做手腳幫你打尖
如果你無表示佢又拖住先或者話有各種原因未搞掂

而大陸妹全部都會為咗著數願意比鬼責
所以班友成功率好高
啲sp分分鐘仲多過我

總之公係佢贏
字佢都唔會輸

我建議巴打係呢度開名+向註冊局投訴
少咁個仆街都係件好事
我相信一班連登巴打會幫你推呢單野上報
今日食得大陸閪 他日唔知會唔會對client 做啲更過份嘅行業
一定要肅清呢啲仆街 等佢牌都冇
可以乞食

你咁講法，當精神科護士死嘅?
呢啲輔導野其實應該比返精神科護士做，
輔導，開組，情緒支援，轉介，評估呢啲野精神科護士全部做到哂，
跟本學校就應該要請精神科護士做返輔導工作，
係政府唔肯大搞

但我咁講唔代表社工唔重要，社工一樣要喺學校幫學生拎welfare，例如可以幫手搞學費資助問題

精神科護士處理唔到sen? sen某啲讀寫障礙，ADHD，自閉等等嘅問題，你知唔知都係精神科醫
bully人嘅同俾人bully嘅同樣會有心理問題，精神科護士可以做評估同輔導
家庭關係方面，精神科護士亦可以做family therapy

係升學就業真係社工先做到

利申: no offense，純粹想講精神科護士都識好多野，如果一間學校有齊社工同精神科護士係最理想，可惜垃圾政府唔批錢

可能我講既時候武斷左
Sen 同family therapy 護士係可以
但上述其他問題 我就唔多同意係護士既專長
包括你所講既處理bullying

同埋 我自己個人感覺上精神科護士同社工既處理學生既態度有唔同

首先，如果巴打可以澄清下點解覺得精神科護士做輔導更適合我會十分歡迎。因為無論rn定en都無受過全面嘅輔導訓練，而精神科專科護士學嘅，亦只係情緒支援同埋即時危機評估，應該同輔導或心理治療沾不上邊，所以我好好奇邊一部份令你覺得psy nurse更適合做輔導。如果你話專科訓練有有包括輔導學嘅基礎訓練，咁可以做訓輔嘅老師所學習嘅技巧仲多啲添，咁唔係應該搵訓輔老師做更適合？

講返psy nurse，佢地並唔係做sen評估，做評估嗰個係精神科醫生，而精神科醫生嘅評估一般包括填家長/老師問卷，同埋醫生見個小朋友半個鐘左右，然後就會落評估結果。而心理學家其實都可以做評知，而且評估範疇更全面，除左家長老師問卷，仲會做標準化測試，用評分方式去決定小朋友達唔達至診斷評準。如果你話客觀同全面嘅評估，一定係心理學家嘅報告更準。大把有錢人為左俾仔女專心啲讀心，會俾好多錢睇私家，來硬話個仔係adhd，然後拎所謂嘅「聰明藥」返去俾個仔食，班醫生都係照評；相反如果搵心理學家做，其實好多都唔會中diagnosis criteria。點解仲有咁多人信奉psychiatrist？因為斷症開藥一條龍服務。成個過程同psy nurse係無一丁點關係。

至於你所講嘅醫，應該就係食藥啦。因為sen係發展障礙黎，無得「醫返好」，只能夠透過各類訓練同輔導技巧，幫小朋友改善同適應困難，幫家長改變管教方法，呢啲psychi同psy nurse邊會同你做呀？評估完都係轉介返去msw再排訓練服務。講多少少呀，其實香港而家有好多sen評估都有機會係斷錯症，因為不同心理創傷、文化背景差異、親子關係問題，甚至離異家庭，都會令到小朋友出現左同adhd相類似嘅症狀，再加埋一班家長信奉左「聰明藥」嘅效果，令到好多斷錯症嘅例子出左黎。

同意family therapy真係所以helping professional都讀得，不過你如果聽過醫2講嘅家庭治療同埋社工/心理學家講嘅家庭治療，就會知大家對家庭治療嘅用處或背後理念都有分野，始終一個係health professional，一個係mental health professional，一家focus嘅地方好唔同。而本港家庭治療課程無規管，亦無實習嘅必然要求，所以讀左唔等於真係講做輔導。好多醫生係acquire多一門知識，喺處理病人時多一套技巧可用，唔代表醫生真係會做家庭治療。而會再去講家庭治療嘅護士又更少之又少。

最後，你話學校應該有psy nurse，其實香港連國際學校都只係有一個普通科護士，我又唔係好明點解覺得學校要有一痼專科精神科護士。護士呢一個職業嘅背後理念係做patient care，唔係做cure，提升community health而唔係mental health，而且作為學校更唔應該習慣將學生當成patient。

同意，粗淺地搭吓咀，一邊係medical approach，一邊係social approach，岀發點已經好唔同

以我既理解精神科護理課程係冇輔導/心理治療既成份，亦冇開點開組
而且佢地既實習係完全冇輔導/開組既要素
轉介都唔係護士既職責，因為社工理應係掌握社會資源，佢地會更清楚邊D服務可以幫到邊D人

同埋一直都講係職業架構問題
護士係文憑職系，係中學做既社工係學位職系（小學都學位化左）
係政府既邏輯，學位職系彈性大d責任高d
所以政府眼中屬文憑職系既護士係唔會獨力處理到咁多責任
正如d ngo院舍，基本上都係社工做院長，護士甚至係pt ot一定係下屬
係唔公平架啦，架構十幾年冇變
依家講緊每個專性都有自己專業性，而唔係所有社會問題都要社工搞
要怪就怪政府

都係感觀問題
一個有社工牌話自己可以提供家庭治療、家庭輔導好似好合理
但一個護士話自己可以提供家庭治療、家庭輔導就有d奇怪
不過講到尾都係社會對唔同職業有好多既定既印象
例如cp/ep係做輔導依點已經好特別，cp/ep專長完全唔係做輔導

The subjects covers fundamentals of mental health nursing; medical and surgical nursing; mental health nursing therapeutics in hospital, rehabilitation and community; fundamentals of nursing therapeutics in Chinese Medicine; mental health education and promotion; communication skills; psychotherapeutic practice, neurobiological basis in mental health care and quality and patient safety in healthcare.

source: polyu mental health nursing介紹搵到，精神科護士係會教唔同嘅心理治療，某部分會有practical嘅考試

補充返少少，其實可能因為精神科護士呢行始終少人認識，以我所知u grad嘅註冊精神科護士係會有社工course，甚至其他course都有教開組，實習期間亦會同client開組，但可能冇社工教得咁深入

好同意巴打講每個專業都有專業性，同埋社會定型問題，覺得護士一定係幫醫生，一定要喺醫院做，不過香港其實都有nurse clinic，護士都會幫某啲target嘅人做治療，純粹係唔夠資源搞大佢

以上純粹學術討論，有錯勿屌

轉換課程
愈講愈cut
根本痴哂線

唔係多, 但真係有, 上晒車 結婚生仔
當然都係辛苦工 多勞多得, 我估佢地今次武肺應該都好唔掂

相反, 教書 個班好地地每日ZOOM教學

風險高就回報大
但好似今次肺炎咁，公務員同公務員附屬職業既優勢就明顯返返出黎

到今時今日仲有唔少人覺得社工係報警撚真係膚淺同on9報警又要落口供又要上庭又要同黑警打交道，報嗰個都傻啦，仲有咁多人信？

做社工嘅好多都冇得準時返放工，仲要成日stand by處理case 我覺得人工值得更高

而家好多post都係攻擊自己人搞分化，好奇怪

佢係偷換概念，將專業資格嘅「專業」用熟手功夫嘅「專業」偷換咗，根本唔洗理呢d人

繼續單機啦柒頭

專唔專業唔係你覺唔覺而定，係睇一d公認機構認同，例如政府人口普查社工係被視為專業人士，續BNO要揾專業人士簽名，社工係list入面，移民澳洲社工當專業人士咁計，你當然可以一句唔覺就推翻上面d機構定義

護士喺人口普查定義上的確唔係專業，只係「輔助專業」

以你嘅邏輯，你應該唔好上討論區

放心啦
根據返上文定義
專業人員名單上當中大部份都唔係專業黎

根據你話社工嘅專業技巧係同理心同說話技巧only，已經唔係好洗同你講

可能係黃衛兵，分化post! 嘥氣！

🤣🤣🤣 笑死！

社工就是這樣專業地、有耐性地回覆一些普通人根本唔會理嘅post！

呢啲咪專業囉！theoretical、research base......

唔通就係佢講一句「佢覺得」就係咩⋯⋯

分化膠

不過講真社會工作助理都定義係專業都幾特別

所以咪話無咩好討論